[團結盟友] 美國下調加拿大進口報章用紙關稅

美國下調加拿大進口報章用紙關稅

美國與多國貿易戰之際，特朗普政府決定下調，加拿大進口之美國報章用紙關稅，以紓緩美國新聞業負擔。部分加拿大造紙廠最低只需繳付1%的關稅，遠低於先前高達32%的稅率。

美國商務部今年年初接到美國某造紙廠投訴，指加拿大造紙廠在美國非法傾銷，和加拿大政府向造紙業提供補貼，美國造紙業受不公平對待。美國商務部其後決定，上調加拿大進口報章用紙關稅至32%。

不過，關稅嚴重加重美國新聞業負擔。商務部現時決定調低加拿大進口報章用紙關稅，把加拿大3間大型造紙廠產品的關稅調低至10%至逾20%，而加拿大其他造紙廠最低只需繳付1%關稅。

商務部計劃8月底就報章用紙關稅最終表決，意味關稅可能再進一步調低。